拆局：紅魔輸摩佬 紅軍輸防線

曼城提早五輪封王，除做足本份踢出極具霸氣的進攻足球外，各爭標對手均出現不穩定因素，其中次席紅魔的領隊摩連奴，一直未能為球隊磨合出成功的戰術體系，又與陣中球員鬧不和，結果打破自己翌季必奪聯賽冠軍的招牌，造就曼城提早封王。
曼聯今季主要採用4-2-3-1陣式，季初前線雖頻頻取得入球，但主將保羅普巴並不適應這套雙防中戰術，加上他防守懶散經常失位，致摩帥一度起用小將麥湯米尼取代其位置，而冬窗高價入魔的阿歷斯山齊士，也遲遲未能重拾最佳狀態，但卻長獲正選佔據球權，導致球隊進攻不靈，對弱隊往往老鼠拉龜。
由始至終，摩帥都未能打造適合的戰術，讓普巴和山齊士發揮應有才華，為保權威除貶謫普巴外，又曾公開批評勞基梳爾，將帥不和又如何爭取佳績？
至於利物浦近期雖連挫曼城，但季初後防表現不穩，不時對弱隊失分下，早被踢出爭標行列；但自收購中堅華基爾雲迪積克後，防線漸見穩健，若能擺脫「海鮮波」特質，實屬來季曼城的最大挑戰者。至於衞冕的車路士今季陷於內部鬥爭，先是領隊干地踢走射手迪亞高哥斯達以及雪藏大衛雷斯，又與高層就收購球員問題鬧得面紅耳赤，實力不增反降，主力夏薩特又狀態下滑，終從神壇極速掉落。
文：尊嘉

喂喂喂 未來熱呢

折局：
紅魔輸摩佬唔識攻
紅軍輸高普唔識守

結論：
阿媽係女人